\documentclass[a4paper,reqno,11pt]{article}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian, english]{babel}
\usepackage{amsfonts, amssymb, amsmath, amsthm}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[ruled,section]{algorithm}
\usepackage[noend]{algorithmic}
\usepackage{graphicx}

\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper,top=1.5cm,bottom=2cm,left=1.8cm,right=1.8cm}

\title{Семинар №6.}
\date{\today}

\begin{document}

\maketitle

\section*{Вероятностные пространства с бесконечным числом исходов.}

\begin{itemize}
\item При каждом подбрасывании монетка падает вверх орлом с вероятностью $p$. Пусть $\pi_{n}$ -- вероятность того, что число орлов после $n$ подбрасываний четно. Показав, что $\pi_{n+1} = (1 - p)\pi_{n} + p(1 - pi_{n}), n \geq 1$, найдите $\pi_{n}$.
\item Симмметричную монету подбрасывают до тех пор, пока не появится полследовательность OOO, что означает мой выигрыш, или последовательность POO, что означает ваш выигрыш. Какова вероятность того, что вы выиграйте?
\item Какова вероятность того, что серия из $a$ последовательных успехов появится раньше чем серия из $b$ последовательных неудач.
\item Двое игроков бросают дротики в мишень, и выигрывает тот, кто попадет в мишень первым. При каждом броске вероятность того, что игрок $A$ попадет, равна $p_{A}$, и вероятность того, что игрок $B$ попадет, равна $p_{B}$; результаты разных бросков независимы. Найдите вероятность того, что игрок $A$ выиграет, при условии, что он начал первым.
\item Чему равна вероятность того, что в бесконечной последовательности бросаний монеты встретится ОРО?
\end{itemize}

Этаи задачи подводит нас к аксиоматике Колмогорова. Опишите пространство элементарных событий, используемое для решения этой задачи? Как ввести вероятностную меру на данном пространстве?

\begin{itemize}
\item алгебра;
\item конечно-аддитивная вероятностная мера;
\item $\sigma$-алгебра;
\item счетно-аддитивная вероятностная мера;
\end{itemize}

Примеры $\sigma$-алгебр: $F_{*} = \{\emptyset, \Omega\}$, $F^{*} = \{A: A \subset \Omega\}$. Лемма о наимаеньшей алгебре и $\sigma$-алгебре, содержащих данную систему множеств. Борелевская $\sigma$-алгебра.

\textbf{Теорема Каратеодори (без доказательства).} Пусть $Omega$ -- некоторое пространство, $A$ -- алгебра его подмножеств и $B(A)$ -- наименьшая $\sigma$-алгебра, содержащая $A$. Пусть $\mu_{0}$ -- $\sigma$-конечная мера на $(\Omega, A)$. Тогда существует и притом единственная мера $\mu$ на $(\Omega, В(A))$, являющаяся продолжением $\mu_{0}$, то есть такая, что $\mu_{0}(a) = \mu(a), a \in A$.

Вероятностная мера Лебега-Стильтьеса. Определение функции распределения (неубывание, значеня на плюс и минус бесконечности, непрерывность справа и пределы слева в каждой точке).

Пусть $F(x)$ -- функция распределения на числовой прямой, тогда на $(R, B(R))$ существует и притом единственная мера $P$ такая, что для любых $a$ и $b$ $P((a,b]) = F(b) - F(a)$.

Вопрос: зачем в свойствах функции распределения требуется непрерываность справа и существование пределов слева?

\begin{itemize}
\item Чему равна вероятность того, что в бесконечной последовательности бросаний монеты встретится ОРО?
\end{itemize}

Леммы Бореля-Кантели. 
\end{document}